% Encoding: UTF-8

@Online{swartz2008,
  author    = {Swartz, Aaron},
  title     = {Guerilla Open Access Manifesto},
  year      = {2008},
  date      = {2017-07-01},
  url       = {https://archive.org/stream/GuerillaOpenAccessManifesto/Goamjuly2008_djvu.txt},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/swartz2008.html:URL},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@InBook{gaos2003,
  author    = {Gaos, José},
  title     = {Obras completas},
  year      = {2003},
  volume    = {3},
  publisher = {\textsc{unam}},
  location  = {México},
  chapter   = {Ensayos y notas de filosofía},
  pages     = {219--310},
  url       = {https://github.com/NikaZhenya/maestria-asignaturas/raw/master/semestre_1/63047_t124_curso_filosofia-e-historia-una-lectura-politica/bibliografia/gaos_jose-ideas_de_la_filosofia.pdf},
  urldate   = {2017-12-17},
  file      = {:recursos/gaos2003.pdf:PDF},
  timestamp = {2017-12-17},
}

@InCollection{stallman2016,
  author    = {Stallman, Richard},
  title     = {El manifiesto de GNU},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual?},
  year      = {2016},
  date      = {2016-05-08},
  subtitle  = {Una recopilación de ensayos críticos},
  edition   = {1},
  publisher = {Perro Triste},
  location  = {México},
  isbn      = {9786079718404},
  pages     = {5--32},
  url       = {https://archive.org/details/PropiedadIntelectual},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/pi.epub:ePUB},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@InCollection{barlow2016,
  author    = {Barlow, John P.},
  title     = {Vender vino sin botellas},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual?},
  year      = {2016},
  date      = {2016-05-08},
  subtitle  = {Una recopilación de ensayos críticos},
  edition   = {1},
  publisher = {Perro Triste},
  location  = {México},
  isbn      = {9786079718404},
  pages     = {33--96},
  url       = {https://archive.org/details/PropiedadIntelectual},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/pi.epub:ePUB},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@InCollection{raymond2016,
  author    = {Raymond, Eric S.},
  title     = {La catedral y el bazar},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual?},
  year      = {2016},
  date      = {2016-05-08},
  subtitle  = {Una recopilación de ensayos críticos},
  edition   = {1},
  publisher = {Perro Triste},
  location  = {México},
  isbn      = {9786079718404},
  pages     = {97--167},
  url       = {https://archive.org/details/PropiedadIntelectual},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/pi.epub:ePUB},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@InCollection{levy2016,
  author    = {Lévy, Pierre},
  title     = {El anillo de oro},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual?},
  year      = {2016},
  date      = {2016-05-08},
  subtitle  = {Una recopilación de ensayos críticos},
  edition   = {1},
  publisher = {Perro Triste},
  location  = {México},
  isbn      = {9786079718404},
  pages     = {168--193},
  url       = {https://archive.org/details/PropiedadIntelectual},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/pi.epub:ePUB},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@Book{lessig2009,
  author    = {Lessig, Lawrence},
  title     = {El código 2.0},
  year      = {2009},
  publisher = {Traficantes de Sueños},
  location  = {Madrid},
  isbn      = {9788496453388},
  pages     = {31--41},
  url       = {https://www.traficantes.net/libros/el-codigo-20},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/lessig2009.pdf:PDF},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@Article{moore2014,
  author    = {Moore, Adam and Himma, Ken},
  title     = {Intellectual Property},
  journal   = {The Stanford Encyclopedia of Philosophy},
  year      = {2014},
  editor    = {Edward N. Zalta},
  url       = {https://plato.stanford.edu/archives/win2014/entries/intellectual-property/},
  edition   = {Winter 2014},
  file      = {:recursos/moore2014.html:URL},
  groups    = {Primaria},
  keywords  = {Primaria},
  leido     = {true},
  publisher = {Metaphysics Research Lab, Stanford University},
  timestamp = {2017-02-19},
}

@InBook{shiffrin2007,
  author    = {Shiffrin, Seana Valentine},
  title     = {A Companion to Contemporary Political Philosophy},
  year      = {2007},
  publisher = {Blackwell},
  chapter   = {Intellectual Property},
  pages     = {653--668},
  url       = {https://www.academia.edu/3428807/Intellectual_Property},
  file      = {:recursos/shiffrin2007.pdf:PDF},
  groups    = {Primaria},
  keywords  = {Primaria},
  leido     = {true},
}

@Book{ortega2007,
  author    = {Ortega y Gasset, José},
  title     = {Historia como sistema},
  year      = {2007},
  publisher = {Biblioteca Nueva},
  location  = {Madrid},
  url       = {https://github.com/NikaZhenya/maestria-asignaturas/raw/master/semestre_1/63047_t124_curso_filosofia-e-historia-una-lectura-politica/bibliografia/ortega_jose-historia_como_sistema.epub},
  urldate   = {2017-12-17},
  file      = {:recursos/ortega2007.epub:ePUB},
  timestamp = {2017-12-17},
}

@Book{sanchez2003,
  author    = {Sánchez Vázquez, Adolfo},
  title     = {Filosofía de la praxis},
  year      = {2003},
  publisher = {Siglo XXI},
  location  = {México},
  url       = {https://github.com/NikaZhenya/maestria-asignaturas/raw/master/semestre_1/63047_t124_curso_filosofia-e-historia-una-lectura-politica/bibliografia/sanchez_adolfo-filosofia_de_la_praxis.pdf},
  urldate   = {2017-12-17},
  file      = {:recursos/sanchez2003.pdf:PDF},
  timestamp = {2017-12-17},
}

@Book{xirau1994,
  author    = {Xirau, Ramón},
  title     = {El péndulo y la espiral},
  year      = {1994},
  publisher = {El Colegio Nacional},
  location  = {México},
  url       = {https://github.com/NikaZhenya/maestria-asignaturas/raw/master/semestre_1/63047_t124_curso_filosofia-e-historia-una-lectura-politica/bibliografia/xirau_ramon-el_pendulo_y_la_espiral.pdf},
  urldate   = {2017-12-17},
  file      = {:recursos/xirau1994.pdf:PDF},
  timestamp = {2017-12-17},
}

@Book{foucault1984,
  author    = {Foucault, Michel},
  title     = {La arqueología del saber},
  year      = {1984},
  publisher = {Siglo XXI},
  location  = {México},
  url       = {https://github.com/NikaZhenya/maestria-asignaturas/raw/master/semestre_1/63047_t124_curso_filosofia-e-historia-una-lectura-politica/bibliografia/foucault_michel-la_arqueologia_del_saber.epub},
  urldate   = {2017-12-17},
  file      = {:recursos/foucault1984.epub:ePUB},
  timestamp = {2017-12-17},
}

@Book{beuchot2012,
  author    = {Beuchot, Mauricio},
  title     = {Ordo Analogiae},
  year      = {2012},
  publisher = {\textsc{iifl-unam}},
  location  = {México},
  url       = {https://github.com/NikaZhenya/maestria-asignaturas/raw/master/semestre_1/63047_t124_curso_filosofia-e-historia-una-lectura-politica/bibliografia/beuchot_mauricio-ordo_analogiae.pdf},
  urldate   = {2017-12-17},
  file      = {:recursos/beuchot2012.pdf:PDF},
  timestamp = {2017-12-17},
}

@InBook{zizek2012,
  author    = {Zizek, Slavoj},
  title     = {El sublime objeto de la ideología},
  year      = {2012},
  publisher = {Siglo XXI},
  location  = {México},
  chapter   = {El síntoma},
  pages     = {35--122},
  url       = {https://github.com/NikaZhenya/maestria-asignaturas/raw/master/semestre_1/63047_t124_curso_filosofia-e-historia-una-lectura-politica/bibliografia/zizek_slavoj-el_sublime_objeto_de_la_ideologia.pdf},
  urldate   = {2017-12-17},
  file      = {:recursos/zizek2012.pdf:PDF},
  timestamp = {2017-12-17},
}

@Book{zea1978,
  author    = {Zea, Leopoldo},
  title     = {Filosofía de la historia americana},
  year      = {1978},
  publisher = {\textsc{fce}},
  location  = {México},
  url       = {https://github.com/NikaZhenya/maestria-asignaturas/raw/master/semestre_1/63047_t124_curso_filosofia-e-historia-una-lectura-politica/bibliografia/zea_leopoldo-filosofia_de_la_historia_americana.pdf},
  urldate   = {2017-12-17},
  file      = {:recursos/zea1978.pdf:PDF},
  timestamp = {2017-12-17},
}

@Article{floridi2002,
  author    = {Floridi, Luciano},
  title     = {What is the Philosophy of Information?},
  journal   = {Metaphilosophy},
  year      = {2002},
  volume    = {33},
  number    = {1/2},
  pages     = {123--145},
  url       = {http://sci-hub.tw/10.1111/1467-9973.00221},
  edition   = {January 2002},
  file      = {:recursos/floridi2002.pdf:PDF},
  publisher = {Metaphysics Research Lab, Stanford University},
  timestamp = {2017-12-17},
}

@Article{briggle2009,
  author    = {Briggle, Adam and Mitcham, Carl},
  title     = {From the Philosophy of Information to the Philosophy of Information Culture},
  journal   = {The Information Society},
  year      = {2009},
  volume    = {25},
  number    = {3},
  pages     = {169--174},
  url       = {http://sci-hub.tw/10.1080/01972240902848765},
  file      = {:recursos/briggle2009.pdf:PDF},
  timestamp = {2017-12-17},
}

@Book{wallerstein2007,
  author    = {Wallerstein, Immanuel},
  title     = {Universalismo europeo},
  year      = {2007},
  publisher = {Siglo XXI},
  location  = {Madrid},
  url       = {https://www.epublibre.org/libro/detalle/12468},
  urldate   = {2017-12-17},
  file      = {:recursos/wallerstein2007.epub:ePUB},
  timestamp = {2017-12-17},
}

@Comment{jabref-meta: databaseType:biblatex;}
